精神病係唔係可以成為其中一個上庭的抗辨理由

過半港人精神健康不合格：

休班警忠精神病獲有條件釋放

唔知証明一個人有精神病難唔難，近日比港共，狗察咁搞個香港，其實我真係覺得我自己都有精神病

可以

入小欖坐得仲重d

樓主弱智

文盲應該可以判輕啲嘅樓豬

樓豬應該多人一個弱智

Insanity 一向都係一個defence，但係要prove佢都唔係咁簡單，除左講緊係被告 bear 個burden去證明 on the balance of probabilities 自己有精神問題外，被告係要證明幾樣嘢，（1）呢個精神問題係一個defect of reason，（2）起源係disease of the mind，係內部因素 ，最後（3）影響一個人（a）唔知自己做緊咩或者（b) 唔知自己做既嘢係法律層面上係錯。所以就算你覺得自己有精神問題，比如因為社會氛圍令你出現嚴重負面情緒，但係如果你係知道自己做緊咩，或者你知自己做緊既嘢其實係方法，你都唔可以引用到呢個defence。

同埋好少人第一步就想證明自己精神有問題，因為如果你用insanity作defence，你就算被判無罪，個原因唔係因為你無犯罪，只係法律上黎講你無咁既能力犯罪，所以你係not guilty by reason of insanity，”insanity”呢個名就跟住你架啦。

入小欖仲恐怖

對警察而言，係
全港公認佢地有精神病
所以法官都認同

以後可以打橫行?

或者你知自己做緊既嘢其實係*犯法

我諗因為個verdict係公開既，姐係其他人一查就知你有個special verdict (not guilty by reason of insanity)，可能會你要bear 翻個social stigma。

第二就係就算你係not guilty都好，個trial judge未必會直接放你走，佢可以落hospital order送你入青山，或者俾treatment order要你接受治療。

多謝解答，我都只係想討論下，上面好多人一句就話樓主白痴，完全冇討論空間。。。